@inproceedings{Zhai-Illouz-Vilnat:TALN:2019,
    author = "Zhai, Yuming and Illouz, Gabriel and Vilnat, Anne",
    title = "Classification automatique des proc\'ed\'es de traduction",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Articles courts",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "205-214",
    note = "Automatic Classification of Translation Processes",
    abstract = "En vue de distinguer la traduction litt\'erale des autres proc\'ed\'es de traduction, des traducteurs et linguistes ont propos\'e plusieurs typologies pour caract\'eriser les diff\'erents proc\'ed\'es de traduction, tels que l'\'equivalence idiomatique, la g\'en\'eralisation, la particularisation, la modulation s\'emantique, etc. En revanche, les techniques d'extraction de paraphrases \`a partir de corpus parall\`eles bilingues n'ont pas exploit\'e ces informations. Dans ce travail, nous proposons une classification automatique des proc\'ed\'es de traduction en nous basant sur des exemples annot\'es manuellement dans un corpus parall\`ele (anglais-fran\c{c}ais) de TED Talks. M\^eme si le jeu de donn\'ees est petit, les r\'esultats exp\'erimentaux sont encourageants, et les exp\'eriences montrent la direction \`a suivre dans les futurs travaux.",
    keywords = "proc\'ed\'es de traduction, classification automatique, extraction de paraphrases.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/52.pdf"
}
